# ABC051

2018-03-31

## テストケース

https://www.dropbox.com/sh/arnpe0ef5wds8cv/AAD8HDknbvINk8MmRU7UDIzaa/ARC066?dl=0

## A - Addition and Subtraction Easy

- Rubyなら`eval`を使いたいところ

- 演算子は2種類しかないので単純に条件分岐でよさそう

## B - Contest with Drinks Easy

- 問題の設定は複雑だけどやることは簡単そう

- Tiは配列で保存しておいて、最初に和を計算する

- Piを順に見ていって(Ti - X1)の値を全体の和から引いたものを出力すればいい

## C - Lining Up

- Nが偶数なら0がひとりだけいなくてはならない

- Nが偶数なら1から(N-1)までの奇数が2人ずついなくてはならない

- Nが奇数なら0がひとり、(N-1)まで偶数が2人ずついなくてはならない

- ありうる並び方は、同じ数字の人は可換なので
  - Nが奇数なら`2^{(n-1)/2}`、偶数なら`2^(n/2)`

- 最初に数列をソートして2個ずつ（0を除いて）あるか確認


## 振り返り

- ぜんぶ自力で解けた
  - 今回はどれも解説と同じ方法だった

- Cの解法が納得いっていない
  - N-1から-2を引いていった数が2回ずつ登場しなくては条件を満たせないはずだけど、解説ではそのことには触れられていない（「N/2 種類の値が、それぞれ 2 回ずつ登場しているはず」としか書かれていない）
    - 種類はN/2でも不適切な値ということもある
    - Rubyで書いたコードではstep2でそれを表現しました
    - OCamlのほうではソートして前から2つずつ見ていっただけ
      - それでもチャレンジはすべてパスした

- CでOCamlよりRubyのほうが速かったのが気になる
  - どこがボトルネックなのか
  - ほかにOCamlで提出している人がいなかったので参考にできるものがない

- 次に解くときのためにコードにコメントを残しておいてもいいかもしれない
  - 手間だし、どうせ読まないかもしれないけど、どうしよう
  - 一周してから考えます